{
    "question": "Harga 1 kg alpukat satu bulan yang lalu Rp6.000,00. Karena sekarang sedang musim alpukat, harganya di pasaran Rp2.000,00 per kg. Coba tentukan harga penurunan alpukat dengan penjumlahan bilangan bulat !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "maksud dengan penjumlahan bilangan bulat?<br><br>setahu saya dengan persen = 2000/6000 x 100 = 33 1/3 %",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "himpunan-semesta-dari-1-3-5-7-adalah-989",
            "question": "Himpunan semesta dari \u00a0( 1, 3, 5, 7, ) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bilangan asli yang lebih &gt;10<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(1),(3),(5),(7),(1,3),(1,5),(1,7),(3,5),(3,7),(5,7),(1,3,5),(1,3,7),(1,3,5,7) = 14<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gan-jika-24m-12-itu-jawabanya-brp-sih-ganama-kasih-tau-caranya-636",
            "question": "Gan jika 24m = 12 itu jawabanya brp sih gan,ama kasih tau caranya ane masih bingung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pindah ruas aja\u00a0<br>m = 12 / 24 = 1/2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "24M=12<br>M=12/24<br>M=1/2<br>Mungkin seperti ituu ya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-4-suku-pertama-dari-barisan-dengan-rumus-suku-ke-n-berik-930",
            "question": "Tentukan 4 suku pertama dari barisan dengan rumus suku ke-n berikut ini !    a. Un = 3n\r\nb. Un = 3n+1\r\nc. Un = n x (n+1) x (n+2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) U4 = 3(4) = 12<br>\u00a0\u00a0\u00a0 S4 = 4/2 (3+12) = 30<br>b) U4 = 3(4)+1 = 13<br>\u00a0\u00a0\u00a0 S4 = 4/2 (4+13) = 34<br>c) U4 = 4 x (4+1) x (4+2) = 128<br>\u00a0\u00a0\u00a0  S4 = 4/2 (6+128) =268<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bus-memiliki-daya-angkut-tidak-lebih-dari-60-orang-ubahl-436",
            "question": "\"Sebuah bus memiliki daya angkut tidak lebih dari 60 orang\" ubahlah ke dalam bentuk pertidak samaan linear",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "{x I x\u00a0\u2264\u00a060, x\u00a0\u2208\u00a0R}<br>mnurutku ini jawabannya,,,, sorry klo salah jawabannyaaa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-fakta-yg-berkaitan-dengan-soal-di-bawah-ini-435",
            "question": "tulislah fakta yg berkaitan dengan soal di bawah ini\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a01.x-5=\u00a0\u00a0\u00a017\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a02.a+6=21\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3.17+y=35",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a0x-5 = 7<br>x= 12<br><br>2. a+6= 21<br>a= 15<br><br>3. 17+y=35<br>y=18</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>Fakta sama dengan arti nilai x yang memenuhi suatu persamaan.\u00a0<br>Jawab:<br>1. x - 5 = 17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x\u00a0= 17 - 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 22 (nilai x = 22, memenuhi persamaan x - 5 = 17)<br><br>2. a + 6 = 21<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 21 - 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a = 15 (nilai a = 15, memenuhi persamaan a + 6 = 21)<br><br>3. 17 + y = 35<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0y = 35 - 17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y \u00a0= 18 (nilai y = 18, memenuhi persamaan 17 + y = 35).<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>jika ada yang tidak dimengerti dari jawaban diatas, silahkan ditanyakan ^_^,,,<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mungkinkah-sebuah-persegi-memiliki-keliling-yang-sama-dengan-sebu-368",
            "question": "mungkinkah sebuah persegi memiliki keliling yang sama dengan sebuah persegipanjang?jika mungkin,tentukan ukuran persegi dan persegipanjang tersebut..! \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "persegi 4x4<br>persegi panjang 2x6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "un-2n2-5-nilai-dari-u4-u5-adalah-manurut-aku-jawabannya-677",
            "question": "Un = 2n^2 -5. Nilai dari U4 + U5 adalah..    manurut aku jawabannya 72, tapi waktu cek jawabannya salah.. mohon bantuannya :) terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu mksdunya gmn dlu ..gini (2n^2)-5 atau gini 2n^(2-5)<br><br>klo dipangkatin dlu br di kurang 5..hsilnya ya..<br><br>2 x 4^2 -5 = 27 trus 2 x 5^2 -5 = 45 br hsil 27 + 45 =72<br><br>tp klo pangkatnya dikurang 5 dlu tentu jd negatif pangkat nya..brrti angkanya jd pechan..<br>\u00a0&gt;&gt; 2.4^-3 = 2.1/64... trus 2.5^-3 = 2.1/125<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-dibawah-ini-yang-merupakan-persaaan-linear-satu-variabel-109",
            "question": "Manakah dibawah ini yang merupakan persaaan linear satu variabel ??     a. 2x - 4 = 8\r\nb. -4 + 3s + 24\r\nc. -8 - d\u00b2 = 32\r\nd. 5 (u - 2) + u - 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 2x - 4 = 8<br>c. -8 - d2 = 32<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-naik-bentor-dheni-akan-sampai-di-sekolah-dalam-waktu-45-men-271",
            "question": "jika naik bentor, Dheni akan sampai di sekolah dalam waktu 45 menit dengan kecepatan rata-rata bentor 20 km/jam. berapa kecepatan rata-rata bentor agar Dheni sampai di sekolah dalam waktu 30 menit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v=s/t<br>s= vt<br>s=20.45menit = 20.3/4jam =15km<br><br>v=s/t\u00a0<br>v= 15/30menit = 15/1/2jam = 15.2 =30 km/jam",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>3/4</u> = <u>x</u><br>1/2\u00a0 \u00a0 20<br>1/2x = 3/4.20<br>1/2x = 3.5<br>1/2x = 15<br>x = <u>15</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0  1/2<br>x = 15.2 = 30<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-sebuah-taman-yang-berbentuk-persegi-panjang-3m-lebih-dari-857",
            "question": "panjang sebuah taman yang berbentuk persegi panjang 3m lebih dari lebar nya. jika keliling taman tersebut 54m, maka luas taman adalah.,.......m^{2}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas tamannya adalah 180",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "panjang = (3 + lebar)<br>keliling = 2 (panjang + lebar)<br>54 = 2 ((3 + lebar) +lebar )<br>54 = 2 (3 + 2lebar)<br>54 = 6 + 4 lebar<br>54 - 6 = 4 lebar<br>48 = 4 lebar <br>lebar = 12<br><br>panjang = 3+ lebar<br>= 3 + 12<br>= 15<br><br>Luas = panjang x lebar<br>= 12 x 15<br>= 180 m2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}